# Explicando Obama e Biden com Pachukanis
Quais são as origens do apoio do supremacista branco aberto Joe Biden de certas seções da comunidade negra como resultado de sua proximidade com Obama e o que podemos aprender com o colono de "esquerda" dando seu apoio a Bernie Sanders à luz de tal apoio?

Ao contrário da crença popular, a expansão do voto e dos direitos civis ao RNA não foi devido a algum despertar moral, foi devido ao (parcialmente) aumento do escrutínio do bloco soviético e (principalmente) para estabelecer "escravidão consensual".

O que quero dizer é que os EUA estavam sob a ameaça real da libertação negra liderada pelas verdadeiras massas negras e em resposta deram concessões na forma de integração em estruturas políticas de dominação branca para tornar os negros cúmplices em sua própria subjugação. É por isso que, 10 anos após a decisão de Brown, quando crianças negras ainda sofriam violência política e econômica da supremacia branca, Baldwin declarou que "ele deve decidir imediatamente que é mais forte do que essa conspiração e que nunca deve fazer as pazes com ela."

Baldwin reconheceu a ameaça representada por estar integrado em instituições educacionais, políticas e econômicas construídas em torno da supremacia branca: a pacificação da luta de massas negra e o esquecimento de como é afirmar a própria humanidade além dessas estruturas. O fato de que, para a RNA, ser participante ativo na política eleitoral não é participar da "redução de danos", mas sim participar ativamente da manutenção da supremacia branca, foi instintivamente reconhecido em todo o espectro de DuBois a Malcolm X a Assata.

Segundo Pachukanis, na sociedade capitalista, a forma jurídica reflete a forma mercadoria. Assim como Marx considera a mercadoria-dinheiro como o equivalente econômico universal, Pachukanis revela que a lei é o equivalente político universal. Seu argumento começa com a afirmação de que "toda relação jurídica é uma relação entre sujeitos". No entanto, ao contrário das teorias do direito idealistas ou dogmáticas, Pachukanis argumenta que a base para a compreensão da forma jurídica é "a contradição entre coisa e sujeito", ou seja, a contradição entre sujeito e mercadoria:
>Em contraste com isso, a teoria marxista considera toda forma social historicamente. Consequentemente, ela se propõe a elucidar aquelas condições materiais historicamente dadas que deram origem a esta ou aquela categoria. As pré-condições materiais para a comunidade do direito ou para as transações entre sujeitos jurídicos são especificadas pelo próprio Marx no volume um d'O Capital, embora apenas de passagem, na forma de alusões bastante gerais. Apesar disso. essas sugestões contribuem muito mais para a compreensão do elemento jurídico nas relações humanas do que qualquer um daqueles volumosos tratados sobre a teoria geral do direito. Em Marx, a análise da forma do sujeito decorre diretamente da análise da forma-mercadoria. O capitalismo é, antes de mais nada, uma sociedade de proprietários de mercadorias. Isso significa que as relações sociais no processo de produção assumem uma forma reificada, na medida em que os produtos do trabalho estão relacionados entre si como valores.
>
>A mercadoria é algo em que a multiplicidade concreta de valores-uso torna-se simplesmente a casca material da propriedade abstrata do valor, que se manifesta como a capacidade de ser trocada com outras mercadorias em uma relação específica.
>
>Essa propriedade aparece como uma propriedade natural intrínseca dos próprios objetos, de acordo com uma espécie de lei natural que opera nas costas das pessoas, independentemente de sua vontade.
>
>Enquanto a mercadoria adquire seu valor independentemente da vontade do sujeito produtor, a realização de seu valor no processo de troca pressupõe um ato consciente de vontade por parte do dono da mercadoria, ou como diz Marx:
>
>>As mercadorias não podem ir ao mercado e realizar trocas por conta própria. Devemos, portanto, recorrer aos seus tutores, que são os possuidores das mercadorias. Mercadorias são coisas e, portanto, não têm o poder de resistir ao homem. Se eles não quiserem, ele pode usar a força; em outras palavras, ele pode tomar posse deles.
>
>Segue-se que a condição necessária para a realização do vínculo social entre as pessoas no processo de produção - reificada nos produtos do trabalho e disfarçada de uma categoria elementar (Gesetzmassigkeit) - é uma relação particular entre pessoas com produtos à sua disposição, ou sujeitos cuja 'vontade reside nesses objetos'.
>
>>O fato dos bens conterem trabalho é uma de suas qualidades intrínsecas; o fato de serem trocáveis é uma qualidade distinta, dependente exclusivamente da vontade do possuidor e que pressupõe que sejam possuídos e alienáveis.
>
>Ao mesmo tempo, portanto, que o produto do trabalho se torna mercadoria e portador de valor, o homem adquire a capacidade de ser sujeito legal e portador de direitos.
>
>>A pessoa cuja vontade é declarada como decisiva é a pessoa jurídica.
>
>Simultaneamente com isso, a vida social se desintegra, por um lado, em uma totalidade de relações reificadas que surgem espontaneamente (incluindo todas as relações econômicas: nível de preços, taxa de mais-valia, taxas de lucro e assim por diante) - em outras palavras, o tipo de relações em que as pessoas não têm maior significado do que os objetos - e, por outro lado, em relações de um tipo em que o homem é definido apenas por contraste com um objeto, isto é, como um sujeito. Este último descreve exatamente a relação jurídica. Estas são as duas formas básicas, que diferem uma da outra em princípio, mas são ao mesmo tempo interdependentes e extremamente ligadas. A relação social enraizada na produção apresenta-se simultaneamente em duas formas absurdas: como valor das mercadorias e como capacidade do homem de ser sujeito de direitos.

Assim, as mercadorias devem ser trocáveis e a realização de seu valor deve ser realizada conscientemente em nome do proprietário da mercadoria, o homem adquire a capacidade de ser um sujeito legal e portador de direitos e o homem é definido apenas por contraste com um objeto [...] como sujeito. É tal que depois de se tornar servilmente dependente das relações econômicas, que surgem nas suas costas na forma da lei do valor, o sujeito economicamente ativo - agora como sujeito legal - adquire, em compensação, por assim dizer, um presente raro: um testamento, juridicamente constituído, o que o torna absolutamente livre e igual a outros proprietários de mercadorias como ele. Todos serão livres e respeitarão a liberdade dos outros... Cada um possui seu próprio corpo como instrumento livre de sua vontade.

Por causa dessa suposta "igualdade perante a lei", a lei se torna fetichizada - relações sociais mascaradas como relações entre as mencionadas "vontades" de sujeitos jurídicos, espelhando o fetichismo da mercadoria onde as relações sociais são mascaradas como relações entre mercadorias.
>Deste ponto de vista, ser um sujeito legal é uma qualidade inerente ao homem como um ser animado agraciado com uma vontade racional. Na realidade, é claro, a categoria do sujeito legal é abstraída do ato de troca que ocorre no mercado. É precisamente no ato da troca que o homem põe em prática a liberdade formal da autodeterminação. A relação de mercado fornece uma ilustração especificamente jurídica da contradição entre sujeito e objeto. O objeto é a mercadoria, o sujeito é o dono da mercadoria, que dispõe dela nos atos de apropriação e alienação. É na operação de câmbio em particular que o sujeito figura pela primeira vez em toda a plenitude de suas definições. O conceito formalmente mais aperfeiçoado de sujeito, que retém apenas capacidade jurídica, tende antes a nos distanciar do verdadeiro significado histórico dessa categoria jurídica. É por isso que os juristas acham tão difícil prescindir do elemento da vontade ativa nos conceitos de 'sujeito' e 'direito subjetivo'.
>
>A esfera de dominação que assumiu a forma de lei subjetiva é um fenômeno social atribuído ao indivíduo da mesma forma que o valor - também um fenômeno social - é atribuído ao objeto como produto do trabalho. O fetichismo legal complementa o fetichismo da mercadoria.
>
>Consequentemente, em um determinado estágio de desenvolvimento, as relações sociais de produção assumem uma forma duplamente misteriosa. Por um lado, aparecem como relações entre coisas (mercadorias) e, por outro, como relações entre vontades de entidades autônomas iguais entre si - de sujeitos jurídicos. Além da qualidade mística do valor, surge um fenômeno não menos enigmático: a lei. Uma relação homogeneamente integrada assume dois aspectos abstratos fundamentais ao mesmo tempo: um econômico e um jurídico.

Consequentemente, descobrimos, como Marx afirmou em A Ideologia Alemã, que a consciência pode realmente se gabar de que é algo diferente da consciência da prática existente, que realmente representa algo sem representar algo real.
>A divisão do trabalho só se torna verdadeira a partir do momento em que surge a divisão do trabalho material e mental (a primeira forma de ideólogos, padres, é concorrente). Deste momento em diante, a consciência pode realmente se gabar de que é algo diferente da consciência da prática existente, de que realmente representa algo sem representar algo real; doravante a consciência está em posição de se emancipar do mundo e proceder à formação da teoria “pura”, teologia, filosofia, ética, etc. Mas mesmo que essa teoria, teologia, filosofia, ética, etc. entre em contradição com as relações existentes, isso só pode ocorrer porque as relações sociais existentes entraram em contradição com as forças de produção existentes.

A lei deve existir acima das relações materiais. deve ser o árbitro neutro final, algo "puro" e imaculado no qual os sujeitos devem colocar sua fé, e a morte dessa fé é precisamente o que é necessário para realizar a emancipação da humanidade. E, claro, como afirmou Du Bois:
>Da exploração do proletariado sombrio vem a Mais-valia roubada das feras humanas, que, em terras cultivadas, a Máquina e o Poder aproveitado velam e ocultam. A emancipação do homem é a emancipação do trabalho e a emancipação do trabalho é a libertação daquela maioria básica de trabalhadores que são amarelos, pardos e negros.

E, como Du Bois ainda argumentou, a emancipação dos negros chegou mais perto sem que eles tivessem o direito de voto. Negros escravizados retiveram seu trabalho. Eles fugiram das plantações e pegaram em armas para lutar contra a Confederação, forçando Lincoln a admitir que foram fundamentais para sua derrota. O governo dos EUA, reconhecendo que apenas a luta violenta pela terra apresentava o caminho para a libertação negra, forçou o Sul a expandir o direito de voto. Com as chamas da revolução apagadas, o RNA foi então deixado para enfrentar todo o peso da supremacia branca retaliatória. Esse foi o caso até que a luta pelo comunismo e a libertação negra inicialmente se casou, principalmente durante os anos 1930. A consciência nacionalista pan-africana - a luta materialista pela terra - deu origem a um retorno da luta violenta e militante organizada.

Jim Crow não foi lutado e derrotado nas urnas, foi lutado e derrotado por meio de luta violenta, um fato registrado por uma série de livros, incluindo 'Negroes With Guns', 'Negroes and the Gun', 'We Will Shoot Back', 'This Nonviolent Stuff'll Get You Killed', etc.

É por isso que minha rejeição ao eleitoralismo não é um apelo para pegar uma arma sem rumo em busca do aventureirismo, mas uma reiteração de Lemon Johnson, um arrendatário negro nos anos 30, que atribuiu seu sucesso nos direitos trabalhistas a uma combinação de teoria (Lenin) e prática (a arma):
>Uma foto desbotada do Dr. Martin Luther King Jr. estava pregada na parede acima de sua cabeça. Ele me contou histórias sobre a greve dos catadores de algodão de 1935, a promessa de Stalin de enviar tropas a Mobile para ajudar os meeiros negros se as coisas saíssem do controle e a noite em que um grupo bem armado de mulheres saiu para vingar seus camaradas que haviam sido espancados ou morto durante a greve. Quando perguntei ao Sr. Johnson como o sindicato conseguiu vencer algumas de suas demandas, sem a menor hesitação ele enfiou a mão na gaveta de sua mesinha de cabeceira e tirou uma cópia amarrotada de O Que Fazer, de VI Lenin, e uma caixa de espingarda cartuchos, colocou ambos firmemente na cama ao meu lado e disse: “Certo, teoria e prática. Foi assim que fizemos. A teoria e a prática."

Os EUA viram novamente a ameaça crescente da libertação negra e os direitos de voto foram expandidos mais uma vez para sufocá-los, mas os movimentos decoloniais e comunistas pós-Segunda Guerra Mundial e o internacionalismo mantiveram as chamas vivas. Já não bastava apenas integrar-se à política burguesa. Era, portanto, necessário que todo o peso da violência do estado dos EUA caísse sobre o movimento de libertação negra e fizesse a juventude negra entender que se sucumbir ao ensino revolucionário, será revolucionário morto (sede do FBI em São Francisco, abril de 1968, Look for Me in the Whirlwind: From the Panther 21 to 21st-Century Revolutions).

Enquanto líderes revolucionários negros, teóricos, organizadores, etc. foram mortos, presos ou forçados a fugir do país, alguns membros da elite intelectual negra, camadas (pequeno) burguesas foram elevados, espelhando as palavras de Fanon em Os Condenados da Terra:
>Tal ocorrência normalmente passa despercebida porque, durante a descolonização, certos intelectuais colonizados estabeleceram um diálogo com a burguesia do país colonizador. Durante este período, a população indígena é vista como uma massa borrada. As poucas personalidades "nativas" que os burgueses colonialistas encontraram por acaso tiveram impacto insuficiente para alterar sua percepção atual e dar nuances ao pensamento. Durante o período de libertação, entretanto, a burguesia colonialista busca freneticamente o contato com a "elite" colonizada. É com essa elite que se estabelece o famoso diálogo sobre valores. Quando a burguesia colonialista percebe que é impossível manter seu domínio sobre as colônias, ela decide travar uma campanha de retaguarda nos campos da cultura, valores e tecnologia, etc.

Essa elite colonizada adotou os valores abstratos e universais do colonizador, investiu sua agressão em seu desejo mal velado de ser assimilado ao mundo do colonizador, enquanto as massas colonizadas buscam não o status de colono, mas seu lugar.
>Esses súditos coloniais são militantes ativistas sob o slogan abstrato: "Poder para o proletariado", esquecendo-se de que, em sua parte do mundo, os slogans de libertação nacional deveriam vir em primeiro lugar. O intelectual colonizado investiu sua agressão em seu desejo mal velado de ser assimilado ao mundo do colonizador. Ele colocou sua agressão a serviço de seus próprios interesses, seus interesses como indivíduo. O resultado é o pronto surgimento de uma espécie de classe de escravos libertos individualmente, de escravos libertos. O intelectual clama por meios de libertar cada vez mais escravos e meios de organizar uma classe genuína de emancipados. As massas, no entanto, não têm intenção de assistir à medida que aumentam as chances de sucesso individual. O que eles exigem não é o status do colono, mas seu lugar. Em sua imensa maioria, os colonizados querem a fazenda do colono. Não há dúvida para eles de competir com o colono. Eles querem tomar seu lugar.

Era assim que, apesar da queda da União Soviética e da retirada do comunismo, da ascensão do neoliberalismo e do desencadeamento de todo o peso da violência imperial sobre os movimentos nacionalistas do Sul Global, a tradição de revolta violenta do RNA continuou esporadicamente. Na verdade, as massas negras há muito aprenderam que, no nível individual, a violência é uma força de limpeza. Livra o colonizado de seu complexo de inferioridade, de sua atitude passiva e desesperadora. Isso os encoraja e restaura sua autoconfiança.
>Mesmo que a luta armada tenha sido simbólica, e mesmo que tenha sido desmobilizada por uma rápida descolonização, o povo tem tempo para perceber que a libertação foi uma conquista de cada um e nenhum mérito especial deve ir para o líder. A violência eleva as pessoas ao nível do líder. Daí sua tendência agressiva de desconfiar do sistema de protocolo que jovens governos são rápidos em estabelecer. Quando eles usam a violência para alcançar a libertação nacional, as massas não permitem que ninguém se apresente como "libertador". Eles provam que têm inveja de suas realizações e tomam o cuidado de não colocar seu futuro, seu destino e o destino de sua terra natal nas mãos de um deus vivo. Ontem totalmente irresponsáveis, hoje estão empenhados em tudo compreender e determinar tudo. Iluminada pela violência, a consciência do povo se rebela contra qualquer pacificação. Os demagogos, os oportunistas e os mágicos agora têm uma tarefa difícil. A práxis que os lançou em uma luta desesperada de homem para homem deu às massas um gosto voraz pelo tangível. Qualquer tentativa de mistificação a longo prazo torna-se virtualmente impossível.

O que é essa mistificação? Já foi desmascarado: o ofuscamento da contradição entre o sujeito e o objeto que constitui a essência do direito. O papel da elite colonizada é mascarar essa realidade, atomizando a luta em individualismo. No entanto, as massas reconhecem implicitamente que a violência dos colonizados unifica o povo precisamente porque tudo o que ele já viu em suas terras é que pode ser preso, espancado e morrer de fome impunemente. Vimos isso em todos os chamados 'motins' (na verdade, revoltas). Assim, energia e recursos devem ser desperdiçados, canalizados para a integração no próprio aparato de estado da supremacia branca que garante a escravidão dos negros. As massas negras devem ser infinitamente lideradas por uma cenoura no palito balançando na frente delas, culminando na cenoura final, Obama.

Obama, ao mesmo tempo que prometia mudanças, representava o medo das elites colonizadas de serem varridas e se apressava em tranquilizar os colonos: 'Ainda somos capazes de deter a matança, as massas ainda confiam em nós, aja rapidamente se não quiser colocar tudo em risco.' Quando, por exemplo, Obama respondeu ao levante de Ferguson condenando a 'violência' (na verdade, legítima defesa) das massas, testemunhamos que a elite colonizada proclama em voz alta que ele não tem nada a ver com esses Mau-Mau, esses terroristas, esses cortadores de garganta. Quando Obama então 'condenou' suavemente a violência da resposta policial ao levante de Ferguson, testemunhamos que, no melhor dos casos, ele se barricou em uma terra de ninguém entre os terroristas e os colonos e ofereceu seus serviços como 'mediador'.

Obama foi autorizado a representar o Partido Democrata e a chefiar o Império porque foi capaz de legitimar a brutal supremacia branca do imperialismo colonial para um número não insignificante das massas negras. Claro, ele não era todo poderoso. Obama não conseguiu impedir que a máscara do Império caísse repetidamente e, consequentemente, várias massas negras perceberam a mistificação. Muitos não o fizeram, no entanto, e estão sendo informados pelo colono de "esquerda" neste país para acreditar de boa vontade nesta mistificação.

Dizem-nos para 'esperar a nossa vez', para buscar incessantemente salvadores dentro de um estado, dentro de um partido político, que nos vê como peões e soldados de base para manter a fachada de colono-capitalismo colonial-imperialismo como 'democracia' e 'liberdade' - o mais recente 'salvador' sendo Bernie Sanders.

Os colonos "esquerdistas" canalizando seus esforços para a campanha de Sanders estão procurando preservar a mistificação que a lei burguesa constrói e que impede a libertação negra. se eles realmente aceitam essa mistificação como realidade ou não, é funcionalmente irrelevante. O que é relevante é a natureza nojenta desses mesmos colonos falando com os apoiadores negros do supremacista branco Biden, apesar de apoiar o mesmo sistema que o eleva por sua proximidade com Obama. Eles se recusam a olhar no espelho e reconhecer que eles são o problema. Os colonos exigem ser centrados e operar quase exclusivamente para garantir que a máxima de "os últimos serão os primeiros" nunca se cumpra. Eles se sentem no direito de serem líderes, e não podem ser líderes em um movimento de libertação negra que rejeita a 'legitimidade' do estado colonizador. Os colonos "esquerdistas" atacam e culpam a incompetência das massas negras que votam em Biden ou não votam, indica uma frustração por liderar sem sucesso as massas negras pelo nariz. Diante da esquerda do colono estão duas opções: alinhar atrás das massas colonizadas que sempre foram as mais avançadas, ou continuar suas patéticas tentativas de liderança e condenar a todos.
>Enquanto isso, no chão, fedendo a gordura e fumaça, uma cabeça negra mutilada, queimada, deformada, ri sarcasticamente e aparenta se perguntar ao sol se pondo: ‘é isto a civilização?’<br/>
>– <cite>Ho Chi Minh</cite>, sobre os linchamentos de negros nos EUA.
